---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: Запись сообщений ошибок в поток ошибок вместо стандартного потока вывода
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: 12.6 Запись сообщений ошибок в поток ошибок вместо стандартного потока вывода
categories: 12.6 writing to stderr instead of stdout
tags:
- rust
---


В данный момент мы записываем весь наш вывод в терминал, используя функцию `println!`. В большинстве терминалов предоставлено два вида вывода: *стандартный поток вывода* ( `stdout` ) для общей информации и *стандартный поток ошибок* ( `stderr` ) для сообщений об ошибках. Это различие позволяет пользователям выбирать, направлять ли успешный вывод программы в файл, но при этом выводить сообщения об ошибках на экран.

Функция  `println!` может печатать только в стандартный вывод, поэтому мы должны использовать что-то ещё для печати в стандартный поток ошибок.

### Проверка, куда записываются ошибки

Во-первых, давайте посмотрим, как содержимое, напечатанное из `minigrep` в настоящее время записывается в стандартный вывод, включая любые сообщения об ошибках, которые мы хотим вместо этого записать в стандартный поток ошибок. Мы сделаем это, перенаправив стандартный поток вывода в файл, а также намеренно вызовем ошибку. Мы не будем перенаправлять стандартный поток ошибок, поэтому любой контент, отправленный в поток стандартных ошибок будет продолжать отображаться на экране.

Ожидается, что программы командной строки будут отправлять сообщения об ошибках в стандартный поток ошибок, поэтому мы все равно можем видеть сообщения об ошибках на экране, даже если мы перенаправляем стандартный поток вывода в файл. Наша программа в настоящее время не ведёт себя правильно: мы увидим, что она сохраняет вывод сообщения об ошибке в файл!

Способ продемонстрировать это поведение - запустите программу с `>` и именем файла *output.txt* в который мы хотим перенаправить стандартный поток вывода. Мы не передадим никаких аргументов, что должно вызвать внутри ошибку:

```console
$  cargo run > output.txt
```

Синтаксис `>` указывает оболочке записывать содержимое стандартного вывода в *output.txt* вместо экрана. Мы не увидели сообщение об ошибке, которое мы ожидали увидеть на экране, так что это означает, что оно должно быть в файле. Вот что содержит *output.txt*:

```text
Problem parsing arguments: not enough arguments
```

Да, наше сообщение об ошибке выводится в стандартный вывод. Гораздо более полезнее, чтобы подобные сообщения об ошибках печатались в стандартной поток ошибок, поэтому в файл попадают только данные из успешного запуска. Мы поменяем это.

### Печать ошибок в поток ошибок

Мы будем использовать код в листинге 12-24, чтобы изменить способ вывода сообщений об ошибках. Из-за рефакторинга, который мы делали ранее в этой главе, весь код, который печатает сообщения об ошибках, находится в одной функции: `main`. Стандартная библиотека предоставляет макрос `eprintln!`который печатает в стандартный поток ошибок, поэтому давайте изменим два места, где мы вызывали `println!` для печати ошибок, чтобы использовать `eprintln!` вместо этого.

<span class="filename">Файл: src/main.rs</span>

```rust,ignore
{{#rustdoc_include ../listings/ch12-an-io-project/listing-12-24/src/main.rs:here}}
```

<span class="caption">Листинг 12-24. Запись сообщений об ошибках в стандартный поток ошибок вместо потока стандартного вывода используя макрос <code>eprintln!</code></span>

После изменения `println!` на `eprintln!`, давайте снова запустим программу без каких-либо аргументов и перенаправим стандартный вывод с помощью `>`:

```console
$ cargo run > output.txt
Problem parsing arguments: not enough arguments
```

Теперь мы видим ошибку на экране и *output.txt* не содержит ничего, что мы ожидаем от программы командной строки.

Давайте снова запустим программу с аргументами, которые не вызывают ошибку, но все же перенаправляют стандартный вывод в файл, например так:

```console
$ cargo run to poem.txt > output.txt
```

Мы не увидим никакого вывода в терминал, а *output.txt* будет содержать наши результаты:

<span class="filename">Файл: output.txt</span>

```text
Are you nobody, too?
How dreary to be somebody!
```

Это демонстрирует, что в зависимости от ситуации мы теперь используем стандартный поток вывода для успешного текста и стандартный поток ошибок для вывода ошибок.

## Итоги

В этой главе были повторены некоторые основные концепции, которые вы изучили до сих пор и было рассказано, как выполнять обычные операции ввода-вывода в Rust. Используя аргументы командной строки, файлы, переменные среды и макрос`eprintln!` для печати ошибок и вы теперь готовы писать приложения командной строки. Благодаря использованию концепций из предыдущих главах ваш код будет хорошо организован, будет эффективно хранить данные в соответствующих структурах, хорошо обрабатывать ошибки и хорошо тестироваться.

Далее мы рассмотрим некоторые возможности Rust, на которые повлияли функциональные языки: замыкания и итераторы.
